<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://mountain-tain-hu.github.io/</id>
    <title>Mountain-tain</title>
    <updated>2019-10-03T09:20:16.431Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://mountain-tain-hu.github.io/"/>
    <link rel="self" href="https://mountain-tain-hu.github.io//atom.xml"/>
    <subtitle>种一棵树最好的时间是十年前，其次是现在</subtitle>
    <logo>https://mountain-tain-hu.github.io//images/avatar.png</logo>
    <icon>https://mountain-tain-hu.github.io//favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2019, Mountain-tain</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[赖世雄的英语学习法]]></title>
        <id>https://mountain-tain-hu.github.io//post/lai-shi-xiong-de-ying-yu-xue-xi-fa</id>
        <link href="https://mountain-tain-hu.github.io//post/lai-shi-xiong-de-ying-yu-xue-xi-fa">
        </link>
        <updated>2019-10-03T08:27:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p><strong>这篇文章不能说它是一篇读后感，它更像是一个分享，是在赖世雄老师英语学习方法的基础上，加上一点自己的理解。</strong><br>
<em>赖世雄老师——《赖世雄英语学习法》的前半部分。</em></p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>这篇文章不能说它是一篇读后感，它更像是一个分享，是在赖世雄老师英语学习方法的基础上，加上一点自己的理解。</strong><br>
<em>赖世雄老师——《赖世雄英语学习法》的前半部分。</em></p>
<!-- more -->
<h4 id="善于运用零星的时间"><strong>善于运用零星的时间</strong></h4>
<p>我们常常陷入一种思维上的误区，<strong>认为坐在书桌前的时间越久，就可以记熟越多的知识。</strong></p>
<p>可是英语，或是其他各种语言，是可以利用零星时间来学习的。</p>
<p>这五分钟内，如果可以专注于学习一个单词或一个句子，利用这种滚动式的学习法来学习，反而更有助于记忆，还不容易忘记。</p>
<p><strong>零星时间比如：一大早、上学中、课间休息时间、晚上睡觉前。</strong></p>
<p>【意思其实就是我们——我们没必要大张旗鼓地准备来告诉自己“我要开始学英语了”，开始准备一个书桌，拿出单词书，阅读，笔记啥；其实英语学习的过程中最最重要的事情就是复习，两三分钟专注一个句子一个单词，反复斟酌滚动式地学习就好了；大多数人往往很难做到，复习的重要性每个人都知道，其实就是不想，不去行动而已-笔者自己亦是如此】</p>
<h4 id="少就是多慢就是快"><strong>少就是多，慢就是快</strong></h4>
<p><strong>贪多嚼不烂，错误的英语学习者的学习方法就好像看一场电影一般，看似感触很深，理解明了，其实不过是过眼云烟。身边的同学很多在备战四六级，记单词、刷题、试卷一套又一套，收效甚微。</strong></p>
<p>很少有人，能就盯着一篇文章，一段话，一个句子，一个单词反复地看。</p>
<p>我当初在学习英语口语的时候，我就发现当我的老师和外国人交谈的时候，他们其实用的词一点都不复杂，但是我内心发出无比的惊讶“<strong>这个词可以这样用欸！！</strong>”</p>
<p>我们说，一个善于英语的人，他必须善于<strong>驾驭</strong>每一个词，每一句话。</p>
<p>利用零星的时间三五分钟 单词 句子（少就是多，慢就是快）</p>
<p><strong>利用滚动式的学习法，通常每天只学一则简单的会话。当然，我在念这段会话前，早已利用零星时间查完我不懂的单词或短语，连同音标及例句都抄在了我的笔记本上。</strong></p>
<p>接着我就从早到晚都是念这则会话，先从缓慢的语速开始，然后逐渐加快语速。</p>
<p>念了几百遍之后就把会话书丢到一边，接下来我不是用背的方式去把这则会话背出来，而是一人扮演两个角色，把会话的内容自导自演，进行实际的演练，也就是一遍又一遍地把会话“演”出来。</p>
<p><strong>就学习一个单词一个句子，扩展开来，联系起来， 更容易记忆。即使每天就学习一段话，一个月就是30段话（平均每天花得时间不长，但是很扎实）</strong></p>
<h4 id="持之以恒永不放弃"><strong>持之以恒，永不放弃</strong></h4>
<p>许多英语学习者，在英语的学习过程中，我觉得最大的障碍就是 这是一场明确的“拉锯战”但是较多英语学习者依赖短时间形成正向激励作用来前行，往往这样普遍收获不到好的效果而导致多数人放弃。殊不知“持之以恒，永不放弃”的道理。</p>
<p>接下来，赖世雄老师从四个方面（听、说、读、写）来讲述当年他是如何一步一步学习英语的。</p>
<h4 id="如何说"><strong>如何说？</strong></h4>
<p><strong>第一步</strong>：从学习音标开始，三个月每天两个音标。（把自己想象成新生儿（a newborn baby），每天只学两个音标）</p>
<p><strong>第二步</strong>：然后自学会话，首先，我先查字典，确定每一个单词的发音都要标准，接着，我会慢速地念会话里的英文句子，我边念边想着中文意思，最后不断延伸会话，<strong>最终会话将变成你自己的东西</strong>。</p>
<p><strong>做角色扮演</strong></p>
<p>这么一来，我自己讲英语的时间就多了。所以，我这样自学英语会话当然学得比别人多，一天只学一篇会话，运用滚动式的学习方法，一天能说上千遍也不为过。</p>
<p>当我把一篇会话看懂也听懂了，我就会一直不断地慢速地去念，不是背，而是一直不停地念。等到我可以完全掌握会话的内容之后，我就开始一遍一遍地凭印象把会话内容以一人分饰两角的方式表演出来。<strong>一天学一篇会话，一个星期后就学了七篇，并且还不容易忘记</strong>。</p>
<p>每一则会话都是利用一天中的零星时间讲了三四百遍，我没有背单词，都是用念的，就是用自己发出的声音来帮助自己记单词。渐渐地我就会把这些会话交织在一起（interwoven）。三个月后，我自己便可以用英语与别人对话了</p>
<h4 id="如何读"><strong>如何读？</strong></h4>
<p>①选一篇自己感兴趣的文章。</p>
<p>②要求自己第一天看懂第一段新闻，第二天看懂第二段，以此类推，少就是多，一天看一段就好。</p>
<p>③以极慢的速度念完第一段新闻，不能一遇到不懂的单词就立刻停下来查字典，这样只会造成pause（停顿），导致无法了解全段的大意。</p>
<p>④进入第二遍时，就要逐句查字典。不论是认识的单词，还是不认识的单词，都要去查。而且还要把单词的音标、字义、字词的用法及例句，都抄在笔记本里。</p>
<p>⑤将第一段新闻译成中文</p>
<p>⑥反复利用零星时间，以非常慢的速度念这一段英文，同时在脑子里翻译成中文。有人说念英文时要用英语的思维思考，这是不正确的。念英文时要翻译成中文，而且速度要慢，慢到你念英文的同时还要知道中文是什么意思。久而久之，由英文翻译成中文的这种理解力就由慢变快了，你的中英文会越来越同步。到了晚上，你已经念了三四百次了，速度已经快了许多，但你没有去死记硬背这段英文内容，而是用自己的理解把英文paraphrase（诠释）成中文，记得速度一定要慢，给自己充裕的时间构思要讲的话</p>
<p>⑦一天学下来，到晚上睡觉前，我再翻开笔记本将单词及用法从头到尾念一遍，念完后就用这些单词及用法自己造句，尽量多说。</p>
<p>⑧第二天，我用同样的方法看第二个段落；第三天，看第三个段落……以此类推。这篇报道总共有二十段，念了二十天把这一整篇报道扎扎实实地读完了。久而久之，就由少变多了，你能说的内容也越来越长，就逐渐养成一种很厉害的功夫，叫monologue（独白）。</p>
<p>第一年只看一份报纸，但少就是多，我学得很扎实；到了第二年，我的速度加快，一年用这样的方式可以看完好几份报纸了。</p>
<p>后面的听、写这里就不细讲，我们主要是知道赖世雄老师学英语的总思路，记住学习英语的三个基本态度“善于运用零星的时间、少就是多，慢就是快、持之以恒，永不放弃”光这一思维模式就让我们受益匪浅，受用终生。</p>
<p><strong>大家可以亲自品读赖世雄老师的《赖世雄的英语学习法》</strong>。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[只有港人能够就港！！]]></title>
        <id>https://mountain-tain-hu.github.io//post/zhi-you-gang-ren-cai-neng-jiu-xiang-gang</id>
        <link href="https://mountain-tain-hu.github.io//post/zhi-you-gang-ren-cai-neng-jiu-xiang-gang">
        </link>
        <updated>2019-10-03T08:14:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<h4 id="只有港人才能救香港"><strong>只有港人才能救香港!!</strong></h4>
<p>这几天香港的新闻相比让大家都比较就揪心，或许很多人都没有预料到事情会发展到这个地步，让人瞠目结舌。事件愈演愈烈，似乎有股崩塌之势。</p>
<p>相信有部分人甚至对此难以置信，“天朝上国，地大物博，太平盛世”竟会这？？</p>
<p>事实就摆在眼前，不得不让人正眼悄一瞧，这篇文章的初衷是为了写给那部分不知道事情始因的人的，为了让更多人知道事情的真相、为了那部分守护香港的人、为了香港早日能够好起来，团结大家一起出一份属于自己的力量，谢谢大家。</p>
<p><strong>我是护旗手！</strong></p>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h4 id="只有港人才能救香港"><strong>只有港人才能救香港!!</strong></h4>
<p>这几天香港的新闻相比让大家都比较就揪心，或许很多人都没有预料到事情会发展到这个地步，让人瞠目结舌。事件愈演愈烈，似乎有股崩塌之势。</p>
<p>相信有部分人甚至对此难以置信，“天朝上国，地大物博，太平盛世”竟会这？？</p>
<p>事实就摆在眼前，不得不让人正眼悄一瞧，这篇文章的初衷是为了写给那部分不知道事情始因的人的，为了让更多人知道事情的真相、为了那部分守护香港的人、为了香港早日能够好起来，团结大家一起出一份属于自己的力量，谢谢大家。</p>
<p><strong>我是护旗手！</strong></p>
<!-- more -->
<h3 id="香港问题的起因"><strong>香港问题的起因</strong></h3>
<p>这一切香港问题的风波都都是从“修例”开始的，这要追溯到去年的“潘晓颖案件”，事情的经过就是：对香港情侣去台湾旅行，结果在旅行途中，20岁的香港姑娘潘晓颖被其男友陈同佳杀害。</p>
<p>杀害女友后，陈某大摇大摆地回到香港，然而迟迟等不到女儿回来的潘晓颖父母报警了。</p>
<p>2018年3月13日，陈同佳在香港被捕，并承认是自己杀害了潘晓颖。</p>
<p><strong>然而法院却只判处陈同佳29个月刑期！</strong></p>
<p>原因是陈同佳杀人抛尸的地点是在台湾，按照香港实行的属地管辖原则，<strong>香港法院对台湾杀人案件没有管辖权</strong>，所以香港警方无法以谋杀罪起诉陈同佳；香港和台湾也没有签署过引渡条约，所以香港警方也无法把陈同佳送到台湾去受审。</p>
<p><strong>这就是现有《逃犯条例》所存在的法律漏洞。</strong></p>
<p>在现有法律框架下，香港警方只能以盗窃现金、手机等行为，指控陈同佳4项洗黑钱罪外加3项盗窃罪，这就是为什么刑期只有29个月，再考虑服刑期间若行为良好可在刑期三分之二时假释，理论上陈同佳最快于今年10月就有可能出狱。</p>
<p>这样的结果显然是潘晓颖的父母所无法接受的。</p>
<p>2019年2月12日，潘晓颖的母亲召开记者会恳请香港政府尽快修订《逃犯条例》，将陈同佳绳之以法</p>
<p>在这一背景下，香港开始启动修例程序</p>
<p>就在这时候，商界，法律界，民间人权组织纷纷跳出来。</p>
<p>他们散布消息称，新修订的《逃犯条例》一旦通过，中央政府就会利用条例涵盖范围罗织罪名任意拘捕和引渡身在香港的人士，令被引渡人遭受不公平的审判，使逃犯条例成为政治打压的工具。</p>
<p><strong>一时间：”人人被送中“的言论漫天飞</strong></p>
<p>正是在这一舆论背景下，6月9日，香港百万民众走上街头，反对修例，其中有数百人摧毁立法会停车场车闸并冲入立法会示威区，有警员受伤。</p>
<p>在多方不大势力的不断的煽动下，事情持续发酵</p>
<p><strong>6月15日至7月14日，和平游行开始往暴力方向演进</strong>。7月14日，暴力行动推向了高潮，4日当天至少有11名警察受伤，其中最惨的一位被咬断了手指，而且是整个关节都被咬下来的那种。</p>
<p>7月21日又发生了两件大事：一是示威者冲进了中联办（中央人民政府驻香港特别行政区联络办公室 ），<strong>激进分子先后向中联办大楼投掷鸡蛋、玻璃瓶、砖块、油漆弹，用黑色液体玷污国徽，并在中联办外墙上喷涂“支那”等侮辱国家、民族的字句。</strong></p>
<p>二是元朗发生了打人事件。老奶奶哭着要示威人群走开，快走开，看得我心里很难受。可以看出大部分香港人并不想这样。</p>
<p>8.月14日，机场大人事件。球网记者付国豪被示威者非法拘禁殴打，面对暴徒的拳头，他大喊：<strong>“我支持香港警察，你们可以打我了！”</strong></p>
<p>在被送出机场时，他在担架上说：<strong>“I loveHongKong，谢谢，thankyou”</strong></p>
<p>时至今日，那些愚蠢的激进分子根本不明白，香港的自治权并不是无限制的。</p>
<p>面临严重动乱的时候，中央可以宣布香港进入紧急状态，进而采用全国性法律在香港实施。</p>
<p>中央政府赋予香港的自治权是有底线的，这些激进分子正在用暴乱把香港不断推向那个底线。一旦突破临界点，一切都回不去了。在这种局势下，还有谁能救救香港？我能想到的办法就只有——<strong>唯有港人自救。</strong></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>